%=======================================================================%
%      CV - non accademico
%=======================================================================%
%  --- NON GENERATO AUTOMATICAMENTE ---
%
%   non ha senso automatizzarlo per adesso, le cose da aggiungere sono poche per ora.
%
%
%
%=======================================================================%





\documentclass[a4paper]{article}


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
% \addtolength{\topmargin}{-0.5cm}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{Giuseppa Simioli}
\lhead{Curriculum Vitae}
\lfoot{\footnotesize\href{https://github.com/MasterToninus/cv}{Generated \today} }
\rfoot{\thepage \hspace{1pt} / \pageref{LastPage}}

%\usepackage[backend=bibtex, style=nature]{biblatex}
%\addbibresource{../data/publications.bib}

\setlength\parindent{0pt}


%barcharts
\newcommand{\crule}[3][black]{\textcolor{#1}{\rule{#2}{#3}}}
\newcommand{\progbar}[4][black]{\crule[#1]{#3}{#4}\crule[#1!10!white!90]{#2}{#4}}

%titles
\newcommand{\block}[1]{\hrule \vspace{0.2cm} \textbf{\Large #1} \vspace{0.2cm}}
\newcommand{\Block}[1]{\hrule \vspace{0.2cm} \textbf{\huge #1} \vspace{0.2cm}}
\newcommand{\blockNp}[1]{\newpage \textbf{\Large #1} \vspace{0.2cm}}

%longvoice
%expected: Event_Title,Type,Url, Approx_Date, Organization, Location, Country
\newcommand{\longvoice}[8]{
    \begin{tabular}{p{0.83\linewidth} p{0.17\linewidth} }
        \textbf{\href{#3}{#2: #1}} & #4 
        \\ 
        \textit{#5, #6, #7;} & {\small\emph{#8}}
    \end{tabular}
    \vspace{.5em}
    }
%voice
%expected: what, when, where, url, info
\newcommand{\voice}[5]{\href{#4}{\textbf{#1}} \hfill #2 \\ \textit{#3} \\ {\small #5} \vspace{0.2cm} \\}
\newcommand{\skill}[2]{\textbf{#1} \hfill #2 \\}
\newcommand{\skillbar}[4]{\textbf{#1} \hfill \progbar{#2}{#3}{#4} \\}
\newcommand{\txt}[1]{#1\\}




%---------- Document -----------
\begin{document}


%Header
\begin{minipage}[c]{0.6\columnwidth}
    \center{\huge \textbf{Giuseppa SIMIOLI}}
    \\[-1.5em]
    \textit{\flushleft{\normalsize \textit{Fisioterapista con oltre dieci anni di esperienza in ambito pubblico e privato, specializzata in riabilitazione cardio-respiratoria, neurologica e posturale secondo il metodo Mézières.
        }}
    \\
    }    
    \end{minipage} 
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.375\columnwidth}
    \vspace{-1.5em}
    \skill{\faPhone~ Tel. (ita)}{(+39)~392~4653417}
    \skill{\faPhone~ Tel. (fra)}{(+33)~(0)749633218}
    \skill{\faEnvelope~ Mail}{\href{mailto:g.simioli@live.it}{g.simioli@live.it}}
    %\skill{\faGlobe~ Linkedin}{\href{https://www.linkedin.com/in/giuseppa-simioli-45777544/}{giuseppa-simioli-45777544}}
    %\skill{\faGithub~ GitHub}{\href{https://github.com/MasterToninus}{MasterToninus}}    
\end{minipage}
%\textit{PhD in mathematics with a focus  on  differential geometry (multisymplectic) and its applications to physics.}
\vspace{1.25em}



%Splash Page
\begin{minipage}[t]{0.6\columnwidth}

	\block{Posizione Attuale}

    \voice{Fisioterapista (Dipendente TI)}
    {01/2021 -- Oggi}
    {Centre Léon Bérard, Lyon, Francia}
    {https://www.centreleonberard.fr/en}
    {
        Ospedale oncologico privato di interesse nazionale.
    Attività clinica nei reparti di chirurgia viscerale e ortopedica, terapia palliativa, chirurgia ORL e toracica, ed ematologia.
    Responsabilità dirette nel percorso di riabilitazione post-operatoria e nel supporto respiratorio e funzionale dei pazienti oncologici.%\\
    %Esperienza altamente formativa sia dal punto di vista clinico che umano, maturata in un contesto multidisciplinare e ad alta intensità assistenziale.
    }

    \block{Esperienze Professionali}

    \voice{Fisioterapista (Dipendente TI)}
    {09/2020 -- 01/2021}
    {Centre Hospitalier de Valenciennes, Hauts-de-France, Francia}
    {https://www.ch-valenciennes.fr/}
    {
    Riabilitazione respiratoria in contesto ospedaliero durante il periodo di emergenza Covid-19. Ruolo operativo nelle funzioni cliniche quotidiane con pazienti affetti da patologie respiratorie acute.%\\
    %Esperienza di forte crescita clinica e organizzativa in un ambiente multidisciplinare ad alta intensità assistenziale.
    }
    %
    %
    \voice{Fisioterapista (Libera professione)}
    {12/2017 -- 09/2018}
    {Istituto geriatrico Milanese (IGM), Milano (MI)}
    {https://www.igm-care.it/service/istituto-geriatrico-milanese/}
    {Responsabile di un intero piano di degenza geriatrica (57 pazienti circa). dovendomi dividere tra la riabilitazione, le loro cartelle e tutta la burocrazia annessa.}
    %
    \voice{Fisioterapista (Libera professione)}
    {06/2014 -- 12/2017}
    {Centro I.R.M.I. (Istituto riabilitativo del mezzogiorno d'Italia), Giugliano in Campania (NA)}
    {https://www.aiopcampania.it/mostrascheda.asp?id=1425}
    {Fisioterapista e terapista occupazionale per pazienti in convitto ex articolo 26.}
    %
    \voice{Fisioterapista (Collaborazione occasionale)}
    {07/2014 -- 08/2014}
    {Clinic Center, Fuorigrotta (NA)}
    {https://cliniccenter.eu/}
    {Sostituzione estiva in clinica riabilitativa, trattamento indipendente in qualsiasi ambito riabilitativo.
    %avendo la possibilità di lavorare con i pazienti in piena libertà e in qualsiasi campo riabilitativo.
    }
    %
    \voice{Fisioterapista (Collaborazione occasionale)}
    {02/2014 -- 04/2015}
    {Centro Golia , Aversa (CE)}
    {https://centrogolia.com/}
    {
        Riabilitazione ortopedica e posturale in centro convenzionato ASL.
        Trattamenti con mezzi fisici: Tecar, magnetoterapia, tutti i tipi di correnti.}
    %
    \voice{Fisioterapista (Collaborazione occasionale)}
    {10/2013 -- 11/2013}
    {Centro Aequilibrium , Caserta (CE)}
    {https://www.fisioterapistacaserta.it/About}
    {Riabilitazione nell'ambito ortopedico e posturale:  gonartrosi, coxartrosi, ernie, lesioni muscolarie  e tendinee, scoliosi ecc...
    Trattamenti con mezzi fisici: Tecarterapia, correnti Tens, magnetoterapia.}
 %
%
    \voice{Masso-fisioterapista}
    {02/2013 -- 06/2013}
    {Angelo Caroli – Wellness and Beauty Spa, Milano (MI)}
    {https://www.angelocaroli.com/}
    {
    Attività in contesto wellness, tecniche di massaggio rilassante, anticellulite e terapeutico.
    Trattamenti posturali individuali.
    }




















\end{minipage} 
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.375\columnwidth}
   
    \block{Bio}

	\skill{Nascita}{1987, Mugnano di Napoli}
	\skill{Cittadinanza}{Italiana}
	\skill{Stato Civile}{Sposata con 1 figlia}



    \block{Lingue} 
        
    \skill{Italiano}{Madrelingua}
    \skill{Francese}{Professionale Completo}
    \skill{Inglese}{Intermedio}
        

   \block{Competenze Riabilitative} 
    
    \skillbar{Cardio-Respiratorio}
    {0.1cm}
    {1.9cm}
    {0.25cm}
%    \skillbar{Oncologico}
%    {1cm}
%    {1cm}
%    {0.25cm}
    \skillbar{Neurologico}
    {0.2cm}
    {1.8cm}
    {0.25cm}
    \skillbar{Ortopedico}
    {0.3cm}
    {1.7cm}
    {0.25cm}
    \skillbar{Geriatrico}    
    {0.4cm}
    {1.6cm}
    {0.25cm}
    \skillbar{Posturale}
    {0.5cm}
    {1.5cm}
    {0.25cm}
    \skillbar{Pediatrico}
    {1cm}
    {1cm}
    {0.25cm}    
    \skillbar{Tramautologico}
    {1cm}
    {1cm}
    {0.25cm}


    \vspace{-0.75em}
    \skill{Anni di esperienza}{11 }
    \skill{Corsi di formazione}{9 (150+ ore) }
  

    \block{Albi Professionali}

    \voice{Albo Francese }
    {2020 -- Oggi}
    {Ordre des masseurs-kinésithérapeutes}
    {https://www.ordremk.fr/}
    {\vspace{-0.5em}}
    \voice{Albo Italiano}
    {2019 -- 2021}
    {FNOFI}
    {https://www.fnofi.it/}
    {Disiscrizione a causa dell'incompatibilità con i corsi di formazione in Francia.}

    \block{Altre Competenze } 
      

    \skillbar{Comunicazione}
    {0.1cm}
    {1.9cm}
    {0.25cm}
    \skillbar{Lavoro in autonomia}
    {0.1cm}
    {1.9cm}
    {0.25cm}
    \skillbar{Lavoro in equipe}
    {0.1cm}
    {1.9cm}
    {0.25cm} 
    \skillbar{Organizzazione equipe}
    {0.5cm}
    {1.5cm}
    {0.25cm}
    \skillbar{Assistenza domiciliare}
    {1cm}
    {1cm}
    {0.25cm}
    \skillbar{Lavoro in reparto}
    {0.1cm}
    {1.9cm}
    {0.25cm} 
    \skillbar{Pacchetto Office\footnote{Patente Europea del Computer (ECDL).}}
    {1cm}
    {1cm}
    {0.25cm}

    





\end{minipage}


%\clearpage

    \block{Formazione}

    \voice{Laurea in Fisioterapia}
    {11/2008 –- 04/2012}
    {Università degli Studi di Napoli Federico II%, Facoltà di Medicina e Chirurgia
    }
    {https://m78.corsidistudio.unina.it/}
    {
    Corsi e tirocini presso il \href{https://www.policlinico.unina.it/flex/cm/pages/ServeBLOB.php/L/IT/IDPagina/1}{Policlinico Universitario Federico II}.
    Tirocinio Finale presso la \href{https://www.istitutoantoniano.it/}{Fondazione Istituto Antoniano} di Ercolano (NA) con esperienza diretta con pazienti affetti da autismo, sindrome di Down e ritardo mentale.\\
    \textbf{Tesi:} “Autismo e dorso curvo posturale. Un percorso riabilitativo tra attività fisica e musicoterapia”, Voto: \textbf{107/110}.
    \vspace{-0.25cm}
    }

    \clearpage

    \blockNp{Formazione Post-Laurea}

    \voice{Drenaggio Autogeno (tecnica di Jean Chevaillier) con Hugues Gauchez}
    {05/2024 -- 09/2024}
    {P2R-Formation, Lyon, Francia}
    {https://www.p2r-formation.fr/drainage-autogene/}
    {
    Corso intensivo su tre weekend sul \emph{drenaggio autogeno} nella gestione dei pazienti con patologie respiratorie.\\
    Tecnica validata dalla \emph{Airways Clearance Technique Review (IPGCF)} per fibrosi cistica e asma.\\
    Approccio centrato sulla consapevolezza respiratoria e sull’aderenza terapeutica del paziente.
    %Formazione di tre lunghi weekend sul Drenaggio Autogeno, che  ha dimostrato la sua efficacia nella gestione delle malattie respiratorie ostruttive (grado B). Il drenaggio autogeno (DA) è stato avviato nell'asma e validato nella fibrosi cistica dalla Airways Clearance Technique Review dell'IPGCF (International Physiotherapy for Cystic Fibrosis). Erroneamente pubblicizzato come drenaggio autonomo e come tecnica di espirazione delicata e lenta, in realtà consente al paziente e al fisioterapista di connettersi in modo che ogni ciclo respiratorio fornisca benessere ventilatorio. Poiché le patologie respiratorie sono spesso croniche, l'aderenza del paziente al trattamento dipende dai benefici che ne trae.
    }
    %
    %
    \voice{Diploma Universitario in Fisioterapia Respiratoria e Cardiovascolare}
    {09/2022 -- 05/2023}
    {Université Claude Bernard Lyon 1, Francia}
    {https://offre-de-formations.univ-lyon1.fr/parcours-1023/rehabilitation-cardio-respiratoire.html}
    {
    Percorso universitario annuale in riabilitazione cardiorespiratoria.\\
    Approccio basato sull'evidenza scientifica (letteratura scientifica) per il trattamento dei pazienti.
    }
    %
    %
    \voice{Fisioterapia respiratoria in rianimazione e ventilazione meccanica (invasiva e non invasiva)}
    {12/2021}
    {Alister, Mulhouse, Francia}
    {https://alister.org/categorie-formation/kinesitherapie-respiratoire/}
    {
    Formazione teorico-pratica sulla fisioterapia respiratoria in terapia intensiva.\\
    Trattazione di diagnosi fisioterapica, valutazione respiratoria e gestione dei pazienti con patologie acute e croniche.\\
    Approfondimento su ventilazione meccanica, ossigenoterapia e collaborazione interdisciplinare in rianimazione.
    }
    %
    %
    \voice{Corso pratico di fisioterapia respiratoria in rianimazione}
    {12/2020}
    {Alister, Mulhouse, Francia}
    {https://alister.org/categorie-formation/kinesitherapie-respiratoire/}
    {
    Corso intensivo con esercitazioni teoriche e applicazioni pratiche in gruppo.\\
    Approfondimento sulle tecniche di decongestione manuale e strumentale, ventilazione e tosse assistita.\\
    Trattazione di valutazione funzionale, gestione del paziente in ventilazione e ruolo del fisioterapista nel team multidisciplinare.
    \vspace{-1em}}
    %
    %
    \voice{Corso di I livello ETC (Esercizio Terapeutico Conoscitivo e Confronto tra Azioni)}
    {05/2018 -- 06/2018}
    {Villa Miari, Schio (VI)}
    {https://riabilitazioneneurocognitiva.it/wp-content/uploads/2023/01/Progr-note-organ-corso-di-1-liv-2023-24.pdf}
    {
    Corso avanzato sul metodo \emph{Esercizio Terapeutico Conoscitivo (ETC)}.\\
    Formazione mirata a sviluppare autonomia nella progettazione del trattamento riabilitativo attraverso il confronto tra azioni.\\
    Approfondimento sull’osservazione e interpretazione del comportamento del paziente neurologico, sulla strutturazione del ragionamento riabilitativo e sull’adattamento degli strumenti neurocognitivi alle diverse fasi del recupero motorio.\\
    Corso articolato in una settimana di teoria e due di pratica.
    }
    %
    %
    \voice{Corso sul Metodo Ticchi e Trigger Point}
    {10/2016 -- 12/2016}
    {Ticchi Formazione, Napoli (NA)}
    {https://www.metodoticchi.com/}
    {
    Formazione sul riconoscimento e trattamento delle zone di iper-irritabilità muscolare, alla base dei dolori muscolo-scheletrici.\\
    Apprendimento delle tecniche di valutazione e trattamento funzionale guidate dal Prof.\ Ticchi.\\
    Acquisizione di competenze operative e capacità di analisi del contesto terapeutico attraverso casi clinici reali.
    }
    %
    %
    \voice{Corso di Ginnastica Ortopedica Morfologica Mézières (GOMM)}
    {02/2016}
    {Scuola di Formazione Jean-Marc Cittone, Napoli (NA)}
    {https://mezieresacademy.com/}
    {
    Corso basato sui fondamenti del metodo \emph{Mézières}.\\
    Formazione sanitaria-riabilitativa orientata al consolidamento posturale e al benessere fisico personale.
    }
    %
    %
    \voice{Master Mézières Plus (5° stage di perfezionamento)}
    {01/2016}
    {Scuola di Formazione Jean-Marc Cittone, Napoli (NA)}
    {https://mezieresacademy.com/}
    {
    Corso avanzato sul metodo \emph{Mézières}, focalizzato su tecniche specifiche per il trattamento delle disfunzioni cervicali e posturali.\\
    Approfondimento su scoliosi e patologie correlate, finalizzato alla piena padronanza del metodo.
    }
    %
    %
    \voice{Corso Mézières Plus}
    {05/2015 -- 11/2015}
    {Scuola di Formazione Jean-Marc Cittone, Napoli (NA)}
    {https://mezieresacademy.com/}{
    Formazione sulle tecniche di riequilibrio morfologico e correzione delle asimmetrie strutturali (bacino, spalle, mandibola).
    }


    


    \block{Volontariato}

    \voice{Volontaria presso l’associazione Tribunale del Malato}
    {09/2005 -- 05/2006}
    {Ospedale San Paolo, Napoli (NA)}
    {}
    {
    Attività di supporto ai pazienti e collaborazione con il personale sanitario nell’ambito dell’assistenza ospedaliera.
    }






\end{document}